菲林機討論 13

繼續圍爐喇
圍威喂喇

自己quote 返前post 啦想繼續討論就

啱啱係日拍bid 左部Yashica CCN
希望女朋友唔嫌重

點解未有買電池教學

有無人去開太子嗰間買菲林
好耐無去過，最近想check下價錢，佢個網做乜delete晒啲價

圍爐post

mon post既人繼續mon

淨係識買adapter將 px625轉 675 1.4v

留名

OM 28mm f2.8 接受全新 800蚊度 抵唔抵？

好似新出

想買多部 120
買ROLLEIFLEX 2.8E定PENTAX 67好
衣家愈買愈多機

除左sunny 16 rule，仲有冇其他rules
用緊F2 但個測光壞壞地

Light meter 囉

電話app

Rules are made to break

八巴唔好玩我啦
我明明係矮肥毒既00後

Thx bro

why

Bronica 東洋哈蘇 加支100f2.8

垃圾鏡膠水葉唔so你阿

洗相中

我沖完了

中銀

酒精黎喎好似係

你個野壞咗啊

唔識 水銀好玩

仲未開始...

上片 落水 倒水 （落藥倒藥 落水倒水）重覆n次
完
好快姐

無C41同E6藥水

有冇巴打有興趣去黑房灑相

c41都係出去搞算

影閃卡唔可以出去沖

幫你沖

流出

計劃緊租多個全黑工廈有去水劏房做黑房 唔知成唔成事

有既話支持下 港島天后區有間，有幾多機包藥水，要自己帶紙。
九十蚊個鐘，上過去但未用過。

可以玩濕板

拎燙斗

唔夠位 除非你想用倉做底

黑房野 呢個年代好多都唔值錢
買黎試下 中伏都係幾舊姐

無啦 係淨係拎黎做黑房 租+水電當4000一個月
已經好貴了
同人夾如果做到1000-2000連水電 咁就好計好多
反正唔使咁大地方

4千應該唔得，起碼6－7千
要做ptgf應付租金

咁嘅價就出去租好過

最終係日本買左支OM 50/1.4, 28/2.8 同部OM-2
仲有一部Yashica 35CCN
好緊張快啲送到

35CCN 正

通常多個廁所多千五 多隻窗又多一千

克服左電子快門嘅心理關口

想聽下呢個心理障礙係點形成...

聽人講易壞
聽人講壞左無得整
聽我講 壞左咪掉撚左佢買過部囉

有機會一齊放相

Nikon non ai/ai有邊支做到旋轉散景? 好鐘意八羽怪個效果

我都有呢個陰影 所以最終買咗OM1

用nikon f2加呢個環玩m42鏡work唔work?(唔用測光)

玩m42就咪落Nikon

冇記錯應該一係對唔到無限遠 一係就打板

好似係

自己本身冇數碼相機
但係想買部菲林來玩下
Canon ae1對一個完全嘅新手黎講難唔難掌握
同埋係咪要另外買個鏡頭？

OM1 有通病喎

主要係對唔到無限，有鏡片嗰啲adapter效果唔好

AE1P就玩過, 個P mode都算準
個測光好似差一級半級, 我試機有部份相用P mode, 部份跟內置測光錶, 部份另外用測光錶測完影, 負片, 出黎全部都正確曝光好似係

明白，thanks清

打板咁大獲

又去旅行, 究竟你係唔係唔使番工 富二代
買35, 再買多支wide, 完成

AE1 body 1000蚊正常價？

咁撚貴

Hkcamera係呢個價
唔知去邊買好

你呢個價比多少少買到部A-1跟定焦
個人覺得好用過AE-1
A-1有齊P,T,A,M mode
個測光顯示係用Led，更直接

利: 用過A-1同AE-1，但AE-1太廢放左。

富二代
summicron 35 f2
leica wide過35唔係好識

藝術品真係好複雜

ASPH無乜野既, 影風景SHARP D好

買咗部Contax N1跟24-85/3.5-4.5 Vario-Sonnar 用落好易上手同幾爽快

靚啲嘅35影完出黎都係差唔多
所以我覺得試下21都唔錯

其實出街影收光圈六七八妹又有咩分別

淘寶菲林都係正貨啦
整假菲林成本仲大

你其實都真係講得啱
我用RF真係貪佢靜+簡單
街拍都成日用超焦距
lux/cron/elmar 都係收光圈

想問下ios係咪有個計倒逆率嘅app?
好似有十幾蚊
有無巴打知咩名

邊間買開名啦 我地研究下

IG 賠率一賠一

另外 巴打都要講下咩機
同埋去到幾時kick

昭和某d職員開始都無咩禮貌

代理人巴打 SHOWA負責人Alan 召喚

咁仔你講野唔好亂黎wo

真係未聽過...入菲林個時巴打有跟住齒輪啲牙架

以前好景時期好重視每位光臨嘅顧客

晒一卷平菲林打開蓋試晒36下 再回片睇下有咩唔妥囉

藍絲菲林仲貴過昭和

依家已經壞咗，影相個制㩒唔到

藍絲係咪太子嗰間
點解佢個網無晒啲價錢

影幾張相俾大家研究下

啱啱去完 好多女女

有無得屌？無多女又點

我認得佢 佢唔係第一次講了
x700係咪好似行電子？會唔會無電所以快門無反應？
唔熟器材

有電架，已經買過電池換

有冇電
開左on off 未
或者係X 系通病 電容

不過拎FLE同小八個感覺都唔同d
用得奶點都會有曬命的心態

我第一次買菲林機仲水魚過你
千五蚊買黑OM1有測光

我部機都買咗千五蚊

我7000買左部唔新嘅黑色500cm+銀色A24+80mm CF

黑機 + 銀back仲要a24 邊間咁有心砌一部比你

同問

連鏡唔貴啦

自己ebay買

咁就貴啦 當年都係入門機
邊間

買左返黎打過幾筒先壞，你地點判斷係黑店？
而家啲機咁平人工咁貴我諗啲舖頭都唔會拆開驗完先賣，電子野更加話唔埋。

利申：最多都係用電子測光，其他野prefer機械

事實上係近幾年新開嘅相機舖
聽聞大部分貨源都係一lot lot 係外國收返黎
不過啲機點收集返黎就要其他巴打介紹下
咁真係冇乜可能每部機都試過先賣
不過賣左之後有問題而佢地積唔積極負賣家責任就可以決定間店黑唔黑

今日好重

無打橫movement?
點解要打直部機?

我有好多個A12
有無興趣接手
不過都係銀色

而家最平菲林係邊度
以前太子買開，但佢個網而家無寫價錢無得上淘寶格價

it’s not RB67.
無錢整個旋轉背比佢

都係而家先知graflex 個背唔轉得
我個部係成塊尾板連ground glass拆出黎轉
唔似linhof technika 個啲可以係機上面轉...

BIT左部yashica 124 但個測光好似壞左
個賣家明明話fully working including meter
有無人知香港有無人肯整 如果無就問下佢可唔可以退貨算
定係其實個測光有開關
定係入粒電入去就會自動郁唔洗開關?

喺ebay買相機鏡頭有無邊個國家賣家會可靠啲？

個人認為日本仔貴D 但快到香港+老實
美國賣家好參差不齊
德國佬好撚憎支那買家 好多都話唔做中國人生意
不過問過運黎香港是ok的
暫時遇過最好人既賣家都係日本
最伏既係美國佬

都係無反應 trigger個個位係邊?

屌 有藉口出糧之前買哈蘇喇

如果去凍既地方(幾度/以下)影相
電子機定係機械機易打柴?

電子太凍驚佢電唔活躍/電路傻
機械就應該無, 唔知D油太凍會唔會有事呢

其實上google打兩隻字係咪真係咁難

我研究緊用普通instax mini嘅可行性...
雖然佢成到事我都會買佢嘅....

搞乜柒呢兩個禮拜不停有人問X700
去到邊都係見到X700，就黎以為隻眼有事

最後好衝動咁買咗RB67
試左機，無漏光嗰啲
搵日抬上大棠再玩下
係覺得對焦難啲，有無玩過rb67既介紹下有咩竅門

即影即有一定要正方形
不過三月先出貨

巴打好有覺悟

我自己買賣機放左個24喇
再買左個C12，幾舊水抵屌
再買都買返黑色，或者A16

對焦用放大鏡，一啲都唔難，
影closeup好正

兩張都係RB67影

上兩個月帶部機械機影高山天氣得四度照影無誤

FLE放唔放到三皮?
一直想入部全新菲林Ma玩過世, 不過又唔捨得又想轉玩數碼機

講緊單機千五

咩事
諗緊買唔買埋prism finder

無 係好重啫
巴打一定好大隻

無呀 7x kg大肚腩死肥仔嚟

拎住RB掃幾個月街一定變大隻

好似好耐冇器材討論
第二次幫襯俄佬ebay

唔識器材咪器講 又無錢買 又器識種金

個個都講x700, 個個都有x700咩？

就係個個都讚 所以個個都買x700

蠢人先睇得明, 證明閣下係一個聰明人

Thx ching

X700 係幾好用

咩鏡

啲相好正

日本天皇係咪觸犯商品說明條例

前幾日佢就post部kodak傻瓜機賣$185,仲送fuji c200

張相到明明有kodak logo

但到貨同人地收到貨就變左無logo

照道理kodak存貨賣得比你,一定會印埋自己logo

係咪會有負責人上水回應下?啲貨係邊到嚟?

一陣打去kodak問下先

好似係會有人覆架

原條既感覺真係好好
但已經忍唔住拆左一筒出黎
好靚

嘩 真係貨不對版喎咁
本來仲想入部
利申kodak fans

我入左部

有冇logo

無

屌 好彩冇入

自己畫

咁我畫alpa上去啦

我畫leica

點解唔用數碼呢？

正片？幾錢一條？

旋轉拍賣同一條女買
160$兩條
拎黎燒都抵
C41，02年過期
我剩係知停左產好多年

成條買係正啲

Outpro普通負片135齋沖scan幾錢？
佢個網冇晒價錢

買完唔捨得用

Portra 800貴到同Pro400H同價咁濟
每一格都好貴

不如畫個400ft loader 3d model 再比大陸print
咁就可以成餅400ft屌入去

係呀

新手問題, 剛用GR1打咗筒黑白, 有一半相出現右手邊條白邊
想問巴打們係咩情況? 係咪漏光?

有冇記住用咩快門影

部AE-1拉桿拉唔到，係咪拎去影相舖玩兩野就無事，跟左我好耐唔想佢死

咩情況拉唔到？

GR1 no m mode

入咗筒新
但係印象中舊海棉已經甩皮甩骨 痴立立咁

痴過啦咁你

有無人學緊沖黑白想練下
我有幾筒過期好耐嘅菲林唔想影，可以送出去
無牌子，淘寶買
ISO 200, 講明先我沖過一次好攣同埋都幾花
純粹玩下可以用，拎出去沖嘅話晒錢
有意留TG

係wo有meteor
無玩leica所以無乜點上去

Lm

買100ft b&h啦

而家昭和賣緊個個柯達kv250抵唔抵買

之前19大。有次拖左成個月

E100G 賣唔賣

4px永久blacklist , 一來耐，二來送貨果D著哂拖鞋短褲，唔知咩人黎。

e100g 有地方沖？

如果新手的話係咪都係去實體店買機好啲？
想買部canonet gt17做隨身機 見ebay好平 想試下

認真答 二手機，醫悲 肥花 實店都有機會中伏。
醫悲一定平D，但好多都係AS IS。實店實貴幾舊，通常有一兩個月保養。睇你願唔願意比多幾舊買個保養，個人喜好。btw ql17最易死測光，雖然無測都用到。

岩岩先睇到gt17定ql17 ，希望無get錯

係我打錯左 sor
as is即係點解啊

不知好壞

有kodak logo百幾蚊我覺得ok
不過你唔知到手會唔會變左冇logo orm版

想唔玩有部機連埋鏡想放左佢，大家知唔知有咩地方收機？

E100G 正常沖咋喎, BTW KODAK唔係準備出番KODAKCHROME咩, 所以可以繼續影存貨啦

呢度啦 乜機

真出返kodakchrome？ 終於有得試

Nikon FM,50.4 ais
係肥花跟人開左$2000
平d都ok

之前係ebay買，買完返黎仲拎左去換埋綿

好似係出番ektarchrome

係
Kodachrome 係第二隻process，又話有毒又盛，應該唔會翻生啦

有冇倫敦嘅巴絲打可以話我知個邊啲菲林貴唔貴

貴 我住london ge朋友都會係返hk 掃定一堆菲林返去影

咁大概貴hk幾多？

拉到一半就梗左,我唔敢再推

以前沖過一次好似成十鎊

有菲林係入面？係咪尾完到菲林尾拉唔到一格阿

用長焦企遠d未必有事
呢d環境一係用返數碼啦，掛部機係頸，wifi駁電話用電話做遙控影，包穩陣

空機黎,但拉唔到就係拉唔到

影左幾多張?
影左一半有多既話, 一係就放棄剩底果一半, 直接拎去曬相鋪比人拎出黎曬
如果只係頭幾張, 自己熄哂燈係被竇入面啪左R,開菲林倉,
自己慢慢卷返出黎再上落另一部機影, 記得盡量唔好摺到d 菲林或者一野打個指模落去....

利申: 兩種情況都試過

我諗住攞幾卷去，到時係個邊買。
但我唔係好清楚個邊啲價

整啦，之前有部機咁上下問題，整得返

深水埗有無邊間信得過?以前讀書近尖嘴都係拎去天翔(順便同佢地嗲兩句 )

係尖咀整唔記得邊間

the one 隔離?

東英，即係依家the one 邊間就冇乜印象
香檳果d老字號應該都ok，最多收貴d

上次去天翔整.佢話原本要收錢,不過我個排去沖菲去得密啲,免費(好少事,佢整左唔夠廿秒)

過片問題好濕碎，手動機老毛病，畢竟係郁得最多既部份損耗實大

過兩日去整下
近排都係沉迷保麗萊無乜郁過部機冷落左佢

Provia 400唔係停咗咩？

可能講緊pro400h
provia 400 停左好傷心，得返一筒唔捨得用

咪400h囉

牛丸溝瀨尿蝦

玩得菲林大把人唔止一部機，邊玩得晒吖

我好簡單，同埋成日驚搬屋唔會買太多野
AE-1 35mm/2.8
Polaroid Spectra
Polaroid SLR680
已經係我全部

今日去已經冇哂

spectra正喎相紙大張啲，之前睇過有個有coating嘅版本，minolta都有賣嗰隻

部機都大啲添
仲有得玩重曝（雖然我都唔記得個操作 ）

pro400h定provia 400呀？搞清楚好喎

即有我麻麻，得部lomo
135傻瓜同holga120就幾好玩
諗住買部fuji645同玩具110

我嗰部Spectra 2冇得重曝
btw 得三部咁少

舊屋（呢兩日搬緊）成度門都係保麗萊，壯觀到業主屌一聲

影Polaroid 影到窮

我只係志在影，無乜研究
同埋我好憎啲野放係唔用
會想掉鳩左佢

15蚊一張，啲朋友唔會夠膽問都唔問就影

我有堆野9成唔用齋供奉，得閒拎出黎曬下太陽就算
賣又唔值錢

即影即有送人多過自己keep。幫人影下獨照都幾好玩。可以keep 喺銀包。

我都係送比人多，自己keep個啲都係團體照同風景
或者自拍 （試菲林）

巴打有無spectra 盒可以比我
我有部但唔知work唔work

我有盒過期，係舊屋度，聽日去執番起佢留比你

其實空盒都ok
不過唔該哂先

TIP點止15蚊一張
仲有Packfilm

20蚊，我仲記住以前10張一PACK個價

好似大得濟。自膠

唔緊要呀 ，升級45

隻菲林出既色好靚 係咩菲林啊

45有正片？

你有錢就有~

玩過真係返唔到轉頭

Fujicolor superia 200

第一張係咪漏光？漏得啱啱好

有冇得散賣呀

想問下巴打香港邊度可以買到哈蘇acute matte對焦屏，定係ebay好

香檳應該有既，不過未必平過醫悲+運費

呢塊野痴線。 一塊玻璃千幾銀，買部503CX拆出黎無咁嬲

係菲林問題定scan 嘅問題?

應該係呢一張開始，全部中間都有條線

部機就肯肯定冇問題

睇下菲林有冇痕 冇既scan多次應該會冇

sheep
應該scan問題比較大

唔換有時又唔夠光

用google drive 收相
要落去拎返條片先知

不過唔知關唔關過 x ray事
廢事煩，照過機

x ray影響唔係一條線~

google 完應該唔關事

PENTAX ESPIO 135M 傻瓜機 好無用 值得買嘛？

影完相 開蓋先發覺唔記得過晒啲片佢
個幾張molamola

啱啱上網睇左，呢個款好多牌子都出過，雜嘜幾十蚊都有，外觀完全一樣
今日上左去好彩佢話比人訂晒姐，爭d想買

啱就買啦 傻瓜機事實上分別不大

好想買mjuii 但炒到去3千幾

邊有咁貴

想問下mju1 影夜景好多時 focus 唔到係咪正常

環景暗對焦一向都難
做要傻瓜機
接受它吧

mjuii渣
G持尼康35TI

有冇平平地有手動對焦自動曝光既定焦傻瓜

xa

想買部好細部既隨身機擺攞衫袋周圍帶住
olympus trip 35/olympus pen 系列/yashica 35MF/yashica electro 35 點睇
或者仲有無咩好介紹 budget 最好幾百啦

35rc我都嫌大，如果以隨身機黎計

我有Espion 120mi, 38m- 120mmZoom機仔, 算好唔錯吓
舊時PANTEX儍瓜, 唔係神機, 但都叫高級少少

35rc個size我覺得岩岩好
我用過再細d既既p&s(細過手掌size)
係就係夠隨身
但一來手感差揸上手唔實在
二來係我覺得太細反而唔太想拎出黎用
之後我覺得冇必要為細而細
隨身相機係手感大於一齊我覺得

個人意見

今日用上左菲林兩年都未影完既holga120影到第12張發現仲有得過片先知原來用左645mount，但係用左6x6去構圖

想買yashica may 124g 點睇？
好似好soft但幾鍾意佢啲色

可能晒出嚟個效果唔錯呢

有冇Chinon嘅巴絲？

lomo阿嘛 唔理啦~

巴打係咪係旺角天皇度沖掃？

顏色線係Line Scanner 有塵, 以前去dotwell試過好多次。叫佢地重scan就得。

其實呢部好係邊？
因為易用同流通量大？
但炒到呢個價真係唔知值係邊
鏡頭又差機身又膠味濃
佢既上一代冇咁膠未又唔見有人吹捧

用過Yashica鏡頭幾好，如果咁都算差
下下rollei 會破產

thanks 巴打
聽日落去金鈿問一問先

講起pentax
Pentax Espio Mini 有冇人用過??
自己都想買 但唔清楚香港有邊度二手店賣開

雙反有冇咩推介？
Rolleiflex 有部 jena 同 tessar 75mm 3.5 掂唔掂？

5000樓下

有啲想入4x5坑

入啦

睇完4x5正片 中曬毒

買撚左fuji 645
最衰fuji 66咁撚貴，鍾意66多d，又唔想買太古老果d蛇腹機

真係好毒
拎住黎睇個下好正

入啦，有得玩埋movement 好正

了解緊toyo

重scan 冇事

有冇ching 可以荼毒下我。大家鏡同機係點配搭？

minolta md 55.7同50.4邊支鏡好啲？

50/2少一塊鏡片理論上好d
其他1.8/1.4應該冇大分別

minolta有咩靚鏡推介

Zoom
35-70/3.5
75-150/4
70-210/4

定焦基本上冇爛鏡
常用焦距，最cheap既45/2，28/3.5呢d都唔差得去邊
不過老鏡最好落返遮光罩，除非想影光斑效果

Btw 啲皮位可以點修補？

. 幾吸引

會一輕一重，睇心情
例如A7+傻瓜菲林/單反+m43

M3 DS

我用黎用去果幾個焦距，通常一機配一定焦，唔會太辛苦，拎成堆鏡出街根本行唔郁

要set iso 得數碼，最衰aps菲林又冇左，其實幾方便
菲林傻瓜tele 好細光圈用定焦好過

Set黎當+/-ev定係用自捲菲林？

谷沖

半自動傻瓜多數有
我有部minolta af hi-matic，手動過片回片揀iso，曝光傻瓜

大家應該講緊45

虛心⼀問點樣將肥花部69Technika轉玩45

我自己剩係玩過45機用69背，
但69機玩45片夾又未聽過。

我話抵玩又唔係講緊45 乜你以為我講緊45?

quote錯野真係唔好意思 無咩事我番出去

張圖好煩

69機買片夾

55

四粒LR44 棟埋一齊都可以
鴨記10蚊排 平過4LR44

有冇人有Lomo lc-a 120有用後感，有d心郁郁
66機除左diana 果d玩具好似得呢部最抵又有自動曝光，本身又鍾意lomo

開心使用中

有無相share 下
見佢咁貴又係估焦機好似唔多抵玩

66 機除左玩具級平極有個譜

部120 lca 個價夠買好多66機喎
Pentacon six, bronica sq, bronica s2a, mamiya c330/c220, yashica 124G
多到數唔哂

有自動曝光既旁軸機冇，用過海鷗唔係咁鍾意雙鏡，120單反又太大太重

Mamiya部rf好貴

咁真係無嘜得揀
要有測光rf 66 好似得
mamiya 6, fuji gf670, Voigtlander Bessa III 667

要平可以考慮FUJI GS645, 或者 fuji 690 果d
不過片幅唔同

哈蘇係咪銀鏡無t*正過黑鏡？

見到有部二手OM1 連50 f1.8 賣1500左右
係咪屌得過
利申:菲林新手,唔知價

咩色先 ？

如果全部功能work 嘅話都ookk 啦

C T*好貴
入左c就算 flare我無乜所謂
夠sharp就得

買多部即刻影

Sharp 就一定夠
係驚銀鏡太老會有暗病

我真係試過

買完leica 即刻影？

新手買om-1定2好

Contax g1+45
當年二手店賣到好平
咁啱果日有人約我收工出去影相咪即買即用

想請教吓小弟有部bronica etrs 120機

佢係咪唔可以用bronica sq-a 嘅鏡？

因為市面上真係好少bronica 120嘅lens賣

唔可以
唔同系統黎
(雖然個mount 睇落都好似）
btw 我有d hood 同220背想賣
岩既話我知

而家仲有220菲林？

仲有小部分出緊
同埋220背都可以入120
仲可以偷多張影
etrs 影得15張

淘寶好見過有

1 啦
聽尖沙咀舖頭老闆講2 嘅零件已經難有
而且大部份2 嘅電子part都已經到左期
不過要留意有部份1 有菱鏡甩水銀問題
要買1 嘅話先考慮1N

肥花有人放

部om 1 viewfinder唔知點解mold咗
好鍾意佢，諗緊抹唔抹好，好似有啲礙眼，但又影響唔到影相

你好鍾意佢咪抹囉

鏡就試過自己抹，finder唔知難唔難拆

有無人响昭和整過機？
收費同手工得唔得？
或者有無師傅介紹？

上過月我同部rolleiflex一齊仆街
而家“過片”神神地，唔係下下得

想放二筒135 fortia sp

一切正常！

$400 二筒

有冇手足試過？

銀色黎
同埋邊幾間舖頭睇二手好D,價錢又公道既

松屋

賣bessa r2連盒
有意tg: jc101110

有無人用過 Sekonic L-208
覺得好無用
有無d平既d既測光表可以推介下?
想買返個測光表FOR 新買既rolleiflex 3.5e
衣家愈買愈多機 nikon ftn yashica124 contaxiiia olympus om10 十幾部
乜柒都買 但係又無乜時間出街影相

本身已經有幾部135，買左部fuji645之後又買LC-a 120，今晚又交收belair x 6-12
開始睇緊d腰平66

用得rolleiflex就買個靚仔少少既錶啦
福仔 vc meter ii

買下買下就會過百部

利申: 16mm到4x5既機都有，過百部
測光錶有六隻

唔係喎, hillvale自己認係Made in China....平價富士日製咪Agfa Vista 400, 同富士RDPIII, 我分唔倒

戰機一百

過百部...
ching 個防潮箱到底有幾大

得閒拎出黎抹下做下保養都做到手軟

部500cm擺到封塵

好勁呀

求過百部相機圖

利申 屋企得數碼柒nikon一部, 想入菲林坑

文青機
Nikon Fm2

我覺得FE2 好用D
反正你都唔會唔入電用

你扮乜

100+ 部用乜易
東昇一個門口分分鐘都有

未見過咁多相機

又過黎問下即影即有
IP買番polaroid 之後大家覺得色水有無好到？係買之前我覺得佢黑白已經好番好多
成色靚，顯影快
但彩色我其實好少影，上一盒仲係30分鐘顯影心諗做乜鳩

岩岩接觸中幅 玩雙鏡
但最少都要一米有d唔頂癮
有冇咩雙鏡係可以影得近d

c330 係咪想要？

認真覺得MAMIYA TLR系列好肉酸

仲又大又重 果陣貪平先買 雖然功能好齊

c220好似抵玩d

點樣先用到b快門

巴打們覺得用Nikon FM 用iso 200 定100 嘅菲林好

我都有諗住買SIMPLEUSE比朋友做聖誕禮物
但後尾都係買左個即棄相機KIT比佢就算
如果佢有心玩落去自己會買機
如果唔係好曬

屌 乜撚野問題黎

即係問今日15度著幾多件衫好咁

唔係，似係問把刀要用杜蕾斯定剛本好

0.01定0.02好

似係食飯應該用圓柄筷子定方柄筷子好

鴨記邊到有得配返個副廠鏡頭蓋？一陣收早快閃去買個蓋同4LR44

近南昌街有幾間

排檔定鋪頭呀？

舖頭，麥記轉左貼住街舖向南昌街方向行

買左了 感謝

有電有蓋 終於用得
部機好輕 好正

1600

樂凱100

咪話 黑白100 黎講樂凱ok 啦

不過有假野

咁都有假
會唔會過份咗

咁都有假

Google過舊post 有d人係深水埗買左假樂凱，求其用舊菲林筒貼返嘜頭再捲d唔知咩底片入去，個iso code唔一定係100

我都懷疑有假 之前學校話要教沖黑白菲林
我帶咗筒樂凱嚟沖，阿sir話我筒菲林有問題
條菲林比一般黑白菲林灰好多咁

支那牌子都有假野

好彩放落傻瓜機鳩影同自己沖
冇咁肉赤

雞蛋都有假啦
真係用到咪算有良心

入左枝 om 28mm f2.8
發現扭光圈環個陣 光圈葉會跟住收
係咪要攞去整？
Viewfinder暗到睇唔到

定我on9左
另一支都唔係咁

點解咁堅持要用死x700

求推介

我唔係好熟啲相機野
留翻比啲專業人士推介

x2
新手想買機

XK

求救

後面支針唔識彈出嚟？
利申未用過om 鏡

哦 係咪樂凱航空片
綠色片基個啲

另外有隻冇牌子粉紅色盒嘅彩負
入面係樂凱200貨尾黎

類似嘅 買x300好過啦

以前用菲林打蝶，一筒起碼炒一半

之前買左枝marco鏡既試鏡相
對貓毛

fuji菲林真係好撚正

67?

Slide就用projector 放啦，燈箱邊夠爽

120已經夠，有d機又算輕便易用
開始淡出135，玩半格鳩影負片算

成個菲林post 都係偽毒

我都係咁話，一到大時大節啲人走哂

agger

主席，要求點人數

返工

+1

留名跟進先

部傻西機壞左閃光燈
邊到有得整翻？

部機個閃光燈sugnal 有冇著?

最近都同尖沙咀個師傅傾過
閃燈雞左 如果係連個signal 都唔著嘅話
就可能係測光/board 問題, 整唔到機會大

如果有signal 不過唔閃
就可能係叉唔起或者要換燈管
前者換電容應該就ok

signal著
介唔介意話我聽係邊個師傅？

利時10樓10 室 林師傅
最近好似幾好生意 可能要等耐啲
整到嘅話 預200蚊左個落樓

thx巴打

有冇巴打玩Handheld大底，想問下有咩方法對焦

泛焦/RF
快拍/RF機

九龍撚想問下邊度沖掃scan出黎個file靚d
去過dotwell好似得6MB
宜家係咪開左好多新野

兩支鏡柒下柒下
一支就光圈環鬆下鬆下 好唔順 同無左對到正就卡住個下
一支就光圈會跟住光圈環郁 收細光圈焦都對唔到

其實都仲用到 整唔整好？整去邊度整化算啲？

同問
仲有係咪得昭和會擺雲端

清櫃賣鏡
Minolta
mc 28/3.5
md 35-70/3.5
md 70-210/4

金鈿

中環係咪已經無鋪頭沖120正片，要去灣仔彩圖先有？

人地Dotwell晨早可以up cloud 都可以講到得天皇有 好野

好多間都擺雲端 去開金細貪佢夠快

唔知問下都唔得

graflex speed 冇用過個rf

裂像對焦…？

影左半年影完放係件嬲 件嬲呀媽拎左去洗衣機洗
.......🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️聽日拎去沖 希望沖到啦唉

4x5 size ground glass
無需裂像都好清楚

rf係俾你快拍 同清唔清楚冇關係

hasselblad 500cm+80 2.8 t* CF
請問新手岩唔岩玩？
如果岩玩 幾錢左右合理？

佢問係咪裂像嘛
我應該答佢黃斑先岩 自膠

上次有新鏡，拆個rf出黎cal左我半粒鐘
但之後出去影其實用都無用過

另外想問下哈蘇機身黑色有冇話稀有過銀色？

SAME, 無乜分別

thx巴打
最近開始留意leica m機
見到好多後期塗黑
請問塗黑既用意係咪只係想扮原本既黑機身？
又值唔值得買？

如果俾銀機貴多幾舊水得黎REPAINT得靚既咪可以諗諗

我見好多塗黑都貴過銀幾千
個d係昆水魚？

幾千銀*

如果係去日本搵師傅整係要俾幾千蚊黎REPAINT, 但網上放出黎個D係日本師父定係大陸師父真係唔知嘞, 所以值唔值就見仁見智

可以用咩油會冇咁易甩
有d機我都想自己噴色

好多工序架喎, 唔係就咁係銀機上面噴黑佢架

噴膠殻機
金屬唔搞

膠殼機噴完都會好厚同埋會甩架喎
除非你事先打磨或者噴底油
(有啲塑膠料唔噴底油啲油漆食唔實)
同埋要上返啲字

所以乜撚野機要轉色都唔係咁簡單

應該係要磨走表面層油或者電鍍
變返銅殼之後再噴底油然後噴顏色
之後要上返啲字
啲字我真係唔知啲師傅點整得咁靚
好似機印咁

以前係色影睇過話北京有師傅噴機
好似話都唔錯

係, 我都見過, 大陸都一樣有大師級既人才係度, 但唔知要排幾耐先整起

人哋攞去repaint都要時間+成本嘅
唔係收藏嘅睇自己鍾意咩色咪買咩色
物以罕為貴，舊M機black paint 值錢，但新機銀色我經驗嚟講好似仲受歡迎啲

btw 想放500cm 同m3
有意留TG

唔早響

m3 @edwinchh

500cm&m3
睇下先

來來回回終於又返返菲林世界
入左部TC1, 黑白自沖自scan

見有人po相 跟機放三張大棠紅葉 Portra 160

咁多人都po相，唔通個個都有相po咩

就快死

張重曝好正

渣架

我又po 麻煩屌細力少少

Thanks 巴打其實今次係我第一次影重曝 無論digital定菲林
啲角度真係要預得好好先得 好考技術

btw多咗人po相

諗緊送部咩野入門組合比個朋友
有咩介紹? 睇緊A-E1 (但我本人從來唔用Canon )

我都想post
但啲相好柒

當純交流評吓is ok
話之啲人負皮定點

計埋水，單腳架嗰啲都唔少啦
仲要行黃龍坑

一齊po 相相

你啱

想post紅葉相 但影咗朋友 唔powt上嚟lu

頭兩幅啲色好藍, 但係好舒服
咩菲林?

巴打重曝個次序係點，有無技巧分享下

用業務用先可以影到日系相

唔怪得, 等我買返一打業務用玩下先

其實如果要認真plan都幾複雜 要諗吓曝光幾多
不過嗰陣我都只係:
1. 搵一個patterned嘅構圖 (i.e. 成個frame都係紅葉,花)
2. 搵個大背光位 將主體underexpose然後將周圍overexpose
所以當我第二個step個構圖唔靚嘅話 個人嘅輪廓就會唔明顯 有啲fail咗
不過我覺得重曝仲有好多玩法 上面嗰個只係其中一種諗法 上網應該仲有好多詳盡啲嘅教學

想買部Pentax 67 可以有咩地方有賣dcfever得6x7個部

而家炒貴到差唔多買到500cm

我買67咋 67ii太貴了同埋驚壞左無得整

見大家都post相，我都post幾張上次旅行嘅相出嚟先

D黑白勁正

有部fm2好耐冇用
得枝50.4
想買枝wide影景 邊枝好？

某日本帝國相機鋪點解夠膽賣ROLLEI 35 成$1890一部
真係當D傻尻文青港女係水魚咁狂宰
佢D機全部都貴到癲
OM10夠膽死賣1180

果部貼牌玩具機賣百幾蚊都一車車人去買

上個月$800買左部rollei 35 +grip bag hood
開心使用中
各位文青繼續振興下香港經濟

聖誕前睇35Ti 賣5千幾...
食水深到

日皇定塵紅食水深d

紅塵食水我唔覺得深
因為見佢貴個啲架架都新機咁樣
日皇就...我諗我睇嘅係個別例子

有日我見到佢玻璃櫃入面放咗部 OM1 MD + 50 1.8
9成新銀色機有熱靴 測光針會郁, 佢開價 $2380
貴撚到呢...

前排有個fd係呢間度買左部me super + 50/1.7 運埋差唔多$2000 聽到O哂咀 仲要好似係香港人黎

識佢

願聞其詳 仲要勁多傻西當佢expert .

超級大傻仔

Lomo lc-a支餅鏡屎忽位舊黑膠造大左插唔入部福仔

香港扮外國網？

我係講緊67

67II要過萬

真係英國仔嚟 中文好廢嗰隻

英國咁多地方買，佢真係有生意

呢度講日皇啲野真係小心啲
陣間又有日皇出兵將呢個post 移平
我地呢啲小朋友去返遊樂場算

前排想買rollei35，幾間SG版都要賣緊1800起標，只可以講鋪頭價，$800邊度入到

不如平平地入6x7試下係咪接受到咁重先
利申 玩左一星期放左

古董機價格可升可跌
購買前請留意對方是否扮成專家
古董垃圾壞機可以整到你窮
甚至變成毫無價值

2秒內讀哂

日皇沖scan過幾次都麻麻，又scan漏

大把生意 D機比佢炒貴幾倍 部部當神器賣 ae1連鏡賣2000 連英國另一間大鋪都有出po暗串點解會有傻仔買。

邊間大鋪咁正

Btw 英國撚有無去過呢間

試過係日皇銅鑼灣殖民地沖120 (6x6)
叫佢唔使scan 又話唔得
結果攞菲林個陣佢兩張兩張咁剪
剪到粹濕濕，話scan得好啲
返到屋企先發現啲片花哂
以後永不錄用呢啲文青店

本身scan到低解像都算，66夠膽死scan到一忽忽，未拎返底片好撚擔心唔知剪成點

屌
以前讀書成日去
同圖中條友friend 左
每次買機佢都會送卷過期菲林俾我

樓上兩位出圖好嘛
等蘇牙上黎反駁下

可能你唔好彩 我都慣左自己scan
利申：沖開日皇淨沖 120叫佢剪3格落v800

算唔算平？英國邊度，下個月去

係街，出唔到圖
見到我不妨叫我

Leeds, 我覺得正常價，食水唔深

得十張

邊位

依家咁多人玩返菲林但係又冇新機出
再襟用既機都有壞到整唔返既一日

Leica

6x6兩張咁剪係咩玩法

文青舖算啦 口就講要做好傳統攝影，但上次問多兩句點保證藥水質素就已讀不回我

我係EBAY買
多謝之前某位巴打教我係EBAY買canon 7
衣家基本上都係係EBAY買

Ebay有d都賣到好貴，香港買到既可能貴過二手店，寄又可能等好耐，寄失又試過

當612

Leica冇中底

除左 nikon fm2 差唔多之外
基本上都係平過香港買既
其實簡個有信譽既鋪黎買基本上都無事
我計計埋埋買左10部都無出事
係部ae1拎到手先知要換海綿

屋企無沖45個mount
又貪平唔買多個罐
屎忽痕搵條橡筋cool住就放入個百德信罐
下次先負沖正先

之前500$ HKD買左部
成色好好，但真係唔識欣賞呢部公廁機
最後比左條女用

有中底，只不過唔係菲林

岩岩係屋企搵返部srt101,，想問下有無巴絲打有玩開呀，想試下玩下菲林相機

下 橡根點cool 準條邊 仲想買個45芯。

買左部福仔貴過香港某舖少少，想買果時比人買左先係ebay買

又敗家買左套bronica 就黎比老婆屌

方便玩3D

我都有一套

2500$

咁平
咩型號

Bronica ETRS Chrome Version.
銀色少有好多

645不了，啱啱先放左部fuji
我買左sq-a

呢個FINDER係咪有埋測光 ?

66我慣用TLR
不過最近都入左部mamiya既66既旁軸風琴

另外67就用mamiya既RB67

in mamiya i trust

yes，仲要有A mode，快門由個finder決定

想入Bronica 645 Pentax 645...點揀好

Pentax 645, 然後有錢買645z
鏡錢都慳返

屌返老婆，然後#metoo

好重要 所以要留兩次言

連登app on 9
雖然真係幾重要

等佢瞓左先拎出黎撚下

rb67揮手
三支鏡頭係50 90同127？

HASSELBLAD 500C 同500C/M
有乜分別 ?
同埋哈蘇既 zeiss 80mm 2.8 個支好唔好用?
諗緊黎緊入呢部定pentax67 好

TC-1

J死

巴打夠200部機未?

Minolta真係正到痴線

我原本都諗過買呢部
最後都係覺得nikon 35Ti個錶好J啲

呢兩部野越炒越貴

只買得起Olympus XA

135冇投資太多，得福仔T同Minolta xd，幾部cheap傻瓜，有d仲要虧虧地廢事整

有無人用過contax g1

有無試過部機影左36張，沖完出黎得20幾張有影像
其他無啦啦左d格位，佢唔係連續空
係影到幾張，有張空，幾張，又空咁

唉

快門壞？

135我都係收藏多，影好耐先影哂一卷...
120都少左影，好多時影都係因為想影彩負
而家主力都係影數碼，間中有時間先影下大底黑白

開左機背check，每個快門試左幾次 係有開閘
唔知搞咩

聽落似過片個摩打壞

但過到片回到卷
依家好奇怪，幾張相之後隔左一張相既size 空位（我有影到野，但出唔到影像，唔係爆光唔夠光個種）
之後就有下一張相既影像

咁摩打無事，可能係俾電摩打個電路板有問題
可能塊板有啲野鬆左，接觸不良？
我都唔知

希望試多筒唔係咁，部機岩岩買第一筒
希望係部機對焦個d問題搞到咁而唔係壞左

過片死唔出奇。 T2都壞過

其實一係佢過片過多左
一係佢曝唔到光

對唔到焦都會曝光，唔關事

其實都有可能唔記得開鏡頭蓋
rangefinder成日都係咁

我無鏡頭蓋
過片無過多到 有影到個格野但出到黎空白
似快門問題

試下買一卷菲林返黎
影足24張同一個景同一個光源
用唔同setting試下睇下會唔會有事
g1我都未玩過真係幫你唔到
雖然我都想玩下G2...

最尾都係買左部 bronica EL 75mm F2.8 + TTL finder
7號就有得玩

G1會炒快門，拿去整師傅會叫你買過部，始終最後維修期都過曬，加埋電子野

G太多電子野，所以一直都冇再買返，一壞就好麻煩

我覺得好難用，要半按對焦完再用中指啪個AE-Lock
如果唔係一對其他光個快門又會變
成個程序好唔乎合人體工學

都係慣用左唔入電既純機械機

旁軸機從來都好怕個af唔知對左去邊
我連部傻瓜135都揀部有得set4段距離
最好係手焦+a mode，手動過片，有feel又唔太麻煩

今日中環遊

我在玩命

我最多都係拎三部

你屋企夠200部機未？

學影相時用開G2 + G35，反而順手到有CY都唔想用

未，係時候停一停
但聖誕期間買左六部機仲未到

今年之內唔買機
下年先

我今年都唔買

一陣就過啦
一過12點 再俾錢啦

2018年會買咩機呀？

暫時ebay watch list:
Mamiya Universal
Mamiya-6 K-II
Konica IIIA
Kodak Retina IIA
Lecia CL
Moskva 5
Petri Color 35
Yashica Nicca YF
Canon Serenar 28,35,85,100,135mm
Nikon FM3A
Nikon FM2/T 狗年版
Canon 7sZ
Intrepid 8x10 camera

我見到既係得咁多

Canon 7sZ 正呀
你今晚可以買了

有錢真好

有錢真好

我2017年都要停手
留返D錢買下四方富賤菲林算

巴打買左富士定老母部正方？

670？

670用600 FILM

劉慧卿阿媽

M42 嘅50mm 黎講
大家會perfer 東蔡定大姑媽

錢多？

信仰之選：菜
穩定之選：大姑媽50.4 S-M-C/SMC
偏門之選：Fujinon EBC 50.4
旋轉散景：Helios 44-2

sbt

當然係 Biotar 58 f2
Fujinon epc 50.4都唔差 不過又無咩特別覺得好 慳番d錢大姑媽好過

上年好似有人講完biotar 58係正版
btw新年快樂

有冇Pentax *ist 用家？
有冇人知呢個問題點解決

咁當然係正版喇

heilos就老番者

買一架
連登巴打完全睇唔上眼嘅自動膠機

我聽講話個牌子比唔上索尼

洗唔洗一舊水
依家最唔值錢係af 單反

香港都唔得啦
我買得唔算平的

早幾年買左部Minolta dynax5 舊半水仲有說明書

佢話操作正常所以買
見佢又日本版又有機蓋

得個body擺左係度，已經冇意欲買af鏡黎玩

我有呀～

咩鋪頭？

宜家香港 同ebay啲價越來越唔抵屌。
反而睇台灣fb 某啲中古grp 啲價錢合理好多。

反而台灣我覺得貴
不過菲林機我少睇，可能有少少片面

（台灣拍立得就真係貴到唔係預人買）

save the world army
太子

唔係高階af機。 仲慢過mf.....

真係唔知果度有

已入業務用ISO100
預備打J

業務用有時偏綠
是否正常？

之前買左部canon, 想買返支24-70

屌你老味見到班文青就眼火爆
班人一上菲林冇練構圖冇對focus就禁怏門
唔怪得showa咁和味

原來買菲林會送技術

買sony 都會

我用半格掃街影snap就鳩撳，部機連焦都冇得對
用正常機先正常咁影

主要係黃光淡左好多
尤其係高光黃 (例如陽光)

我講係咪都fm嗰啲

佢地應該用lomo/holga

依家嘅潮流係要求Holga/Lomo 影到FM 咁...而FM 要影出Holga/Lomo feel 先係技術

新手想問下重曝問題#adore
用緊om機械機，要手動重曝，買相機個陣老闆同我講轉左回菲林mode轉一個圈再影就ok
但我成日都會移左格overlap埋條邊

巴打們有無方法避免？

FM不知幾好用

如果唔換牌子
Olympus好似得om2000有內置重曝
要玩回菲林重曝, 就真係要多啲回片經驗
好難講到啲乜野你知...

三指重曝法

原來有名堂

講錯，應該係 三指過片法

多謝大家，我會再試下

但我唔係太明佢一開始點解要轉緊回片軸，又或者我唔明之前老闆講點解要回片軸轉一個圈，唔係咁樣會影響片個位置咩？

如果要佢空轉，其實係咪轉回片mode>快門>過片>下一張就係重曝？

求指教

換返咪得囉
FM2 用嘅對焦屏唔難搵

我考慮緊
但用裂像中心點對focus,構圖比較唔方便

太近/大光圈對完構圖好易走焦

2018買既第一機

恭喜
有錢佬

之前影緊卷3200黑白大概影左十幾張 有次想用第二卷菲林就回返卷黑白出黎 早排入返卷黑白落去㩒返十張之後keep住影到而家到36張仲可以過片好多次 係咪代表之前上唔到片 仲沖唔沖好 ？

如果機械機過片同回片應該feel到有阻力，135既話過片果陣個回片桿仲應該會轉

我想問
自動機detect到卷菲林係36張
就一定係到36就回帶
即使後面仲有一兩格剩都會照回返頭？

好似部部唔同

唔知係我果部壞壞地定咩 之前個回片桿有時都無轉但沖出黎又無事 今次係影影下突然阻力大左(但前十幾張過片果陣都有係feel)回片識轉同埋到36張仲㩒到好多次 搞到想放棄呢卷

恭喜恭喜
留名睇200部機圖

咩機？

照沖啦，最多唔見幾十蚊
上片未閂蓋果陣睇到右邊兩條軸正常捲到應該冇事掛

如果部機識read，就會分到哂iso 同張數
例如富士d機

有機會重曝左 唉遲下先算

講緊偷尾數喎，個code讀到36但係正常係可以偷多兩張架嘛

可能有意外驚喜呢
我玩holga 成日都唔記得過左片未

TC1無read 既，就一筒37 張
我朋友講富士機就無得你偷雞，我用過tiara又好似真係

GR1v偷到38張...
有啲菲林偷到40

CANON 300V

前面行成兩格幾"自動上菲林"
最後面剩返0.8格咁上下

之前用傻瓜膠機我冇難度影到39張

純粹想知道個技術係點
係咪遮住條"BARCODE"或者D數字架機就認唔到？

定係自動機有理冇理都自行2格半上片？

係咪會READ這其中一堆或者兩堆CODE？

關事架咩？
黑白格仔個個係dx code喎
淨係check iso炸？

機械機最多都係試過39

有埋格數架，唔係點認12/24/36

我都唔記得左邊卷過期菲林
好似係俄佬不知名野
好耐之前個fd俾我

120 6*6有人話偷到14，仲研究緊點搞

想放枝50 1.4 non-ai
同50 1.4 AIS
有興趣可以PM me

死都用呢個方法唔買罐
日日都有野沖

我想問

我買左卷電影菲林
人手入果種
個筒資料講明係錯(REUSE)

我用300V
是咪要遮住上面兩堆CODE?

有兩個200度吉筒
可惜我暫時冇廢FILM
(之前影果D放左係公司度 )

我貼野遮住果堆DX CODE
佢睇唔到ISO幾多

但300V應該可以SET
但因為冇廢FILM
佢LOAD唔到就BAM左我
暫時冇得再試

講真個holder真係冇撚用 橡筋法入得仲快

正反都可以搞錯

個個都第一日就做大師咩
總會有新手嘅時候

機背睇紅窗果d機都得

好耐冇影菲林了
最近係拎咗部QL17短trip影下

想問大家點睇Nikon FA

想收部hasselbald 500cm 連80mm 鏡+A12

有興趣放請telegram我。

你認為呢？

幾好 全功能

有冇巴打買過lucky super new 100 colour film?
上網無意中發現呢隻菲林，但香港同淘寶唔覺有
反而台灣好似有人玩呢隻

睇落都幾似業務用嘅色水
都係冇哂黃光咁滯

齊mode易用
只喺比FM/FE系列搶晒風頭

爸打們，你地去旅行過關會唔會比x ray照菲林？

我都想問
上網揾資料話香港同日本iso1600下無問題

唔會，上次個海關想照我啲菲林，比我打左一身

不過唔建議你咁做，可能搵個黑袋包住寄倉好啲

上次去旅行帶左好似30幾筒過去，
開咗盒嗰啲佢會仔細啲check，
冇開盒嗰啲搖一搖入面有冇菲林就放翻低，
嗰度好似都搞咗5-6分鐘。

原來會逐盒check
我得幾筒，通常都係放晒係褸袋偷運

唔過1600就照俾佢照啦

好似停左產好耐
最近影咗一卷 唔錯

手檢

點樣可以遮住佢

之前電話爛咗
潛左一排

仲諗住有得試

富士啲機好似仲係一入菲林入去
佢就先由頭過到尾再逐張縮返入筒
變成菲林頭先係最後一張

每個國家手檢方式不同
講左n次

可以幫你搵下仲有冇嘅

120冇金屬殻應該好易偷運

我iso 800先拎出嚟

菲林m機新手想問
如果想用ltm鏡
係咪求其買個ltm to m adaptor就得？
對焦冇問題？

唔係
啲雜嘜嘅LTM Adapter 可能個塊金屬做工唔精細
細側推唔盡個frameline selector
大側刮花內籠，甚至連個連動桿都會整壞
同埋留意厚度要係exactly 1.0mm

買原廠/福倫達㗎啦，原廠實冇死

巴打 有部Nikon FE2 銀色連 50mm F1.4 玻璃鏡 想放 有意pm

thx巴打
救命恩人

放rollei 2.8f planar
Contax distagon 35 1.4 (cy mount)
有意請pm

想收部hasselbald 500cm 連80mm 鏡+A12

非誠勿擾，有興趣放請telegram我，價錢可議。

無人傾機就變菲林機買賣post

有無人整過OM1測光？ 大概幾錢

250左右
利時林師傅
facebook 蘇師傅
淘寶華佗
都應該會整

傻瓜機唔敢出聲

Thanks Ching

大家點睇菲林後製

菲林出相由黑房放相開始就係要後製
必然步驟有乜點睇?

我諗係講入lightroom執scan嗰種?
我覺得鍾意就得其實 都係嗰句
菲林digital都係攝影嘅媒介嚟姐

黑房嗰啲定係數碼既後製
兩樣野黎喎

手法唔同目的一樣啫 執到變咗另一隻色另計

傻瓜機都大把好野

有無邊D地方多機睇同買??

想道個FD入坑, 但佢要睇實物
睇FB,IG又成日話賣左/ON HOLD

伸利: 都係新手

松屋照相館果d大把

我指數碼啦 sor講得唔清楚 因為真係見過有人會執到另一隻色，同一筒菲林，可以一張偏藍，一張偏橙咁 大家點睇

同埋大家接受到菲林喺數碼後製方面嘅可接受程度係點？

其實未必係執 好多菲林over同under都係兩隻色嚟
不過就算真係執 個重心應該喺應唔應該後制而唔係喺數碼後制 因為數碼做到嘅野黑房大部分都做到 黑房一樣可以搞到張相鬼五馬六

但佢講到明係執過色 同加咗leak

只可以講我唔會咁做 但係佢有佢自由

玩過黑房放彩色相
你就會看透世事

明白，多謝各位巴打解答先

咁如果影完筒菲林
再套個vsco preset呢？
好多人都係咁
之後再tag翻本身隻菲林

我自己就較下exposure 同contrast 就算 手機相先會用vsco

唔清楚其他人做法

其實自掃打過一次相都已經夠看透世事

攝影嘅過程係包括後製

Pmed

淨係玩過黑房沖晒黑白

過期7年冇雪，同款冇用過未過期
又好似冇乜大問題，推高左一級多d影
就過期應該完全冇事

我都係淨係玩過手沖黑白同放黑白相
學生哥放相放到破產

過期一年內都無乜大影響
起碼過3年先好諗佢過期

120本身有袋封住係咪會好d

想問高iso 係咪只有停產既Natura 1600

可以嘗試用iso400谷沖到高iso

仲咁靚？

支鏡啱啱買，第一筒就用過期菲林，色水偏淡，所以唔知菲林定鏡問題
不過都可以正常照用

求救學

定係要用快門就

400H

好耐冇入嚟
我有筒過期Kodak tmax400，想問下有冇咩特別要注意？

推高d ev

我嗰部全機械，Nikon fm ，只可以較慢快門

邊度仲有光學放相？

yup

我喺學校放 我未試過出面放相，你可以search下邊度有黑房租用

做學生真係好

求救
我部BRONICA EC 塊反光鏡升起左但個快門又釋放唔到
係咪有咩問題 岩岩先買
第一下快門都禁到

拆背都係用唔到

有冇第二支鏡試

得一支
聽日要帶去旅行

(鳩吹mode)會唔會同s系列一樣扭轉嗰快門鎖死咗？

即係點

S2A嗰快門可以扭嗰快門制鎖實個快門
說明書

支1943年嘅入口好醇

好似唔關事
點算

個快門禁到落去但無反應
上唔到片 拆背都無反應
塊反光鏡唔落返黎

請留telegram,我拍片教你

@Sssp1
thx

有冇巴打知道邊到會有拆機拆鏡既工具賣？
買左部機想自己拆下翻新下

深之都一樓有舊鏡賣個間好似見過有
松屋都係

假設你已經入咗筒200 ASA 菲林
前提係你未expose 1st frame (陣間會講點解)
但你果日要影的東西
用200 影有啲吃力
咁呢個情況就會推一推個菲林，假設一級
有測光嘅機就同部機講係400
冇嘅就提番自己用番Sunny 16 對應番

喺呢種情況下你所有相都係underexpose
所以到沖嘅過程時
攞出去沖記得同師傅講要谷沖幾多級
自己沖就因應時間同藥水濃度再調節番
所以就係點解要一推就要成筒推了
相反，200 ASA 嘅都可以拉落100，甚至80，50。你個菲林能力上做到同埋沖嘅過程配合到就得

新手入坑 個frd有部minolta 500si 連af 35-70mm 鏡 諗住200蚊放比我 抵唔抵玩？佢影相比我睇部機叫正正常常但未check鏡頭

抵玩啦
如果支35-70係舊版黑色個啲
都唔止咁嘅價錢

玩住先囉 覺得過癮咪再買部機械機

入左菲林機坑一排發覺真係愈買愈多機鏡
影slide多
宜家想清減留返一個system 巴打有咩意見

1. Leica CL / M6
M機M鏡夠細碌 快門又靜 但玩落愈踩愈深

2. Nikon fm2 / f2as
公廁機 但係用落係好用既 感覺應該會襟用
係f2as好很重

3. olympus om1
純粹貪個樣靚 感覺成象冇其他system咁sharp咁靚

4.minolta x700
a mode好用 但覺得d機個樣其實幾樣衰 但得兩枝zoom鏡

其實個個system都有佢好處 揀好耐都揀唔落手

棄X700 同OM
兩個都比較難擴充(鏡同配件少)
同埋冇咁可靠(X700 電子問題, 最近自己同有啲gp 友都出事...應該都就夠期. OM 雖然細不過比較單薄, 假以時日都係會多問題)

Nikon 同Leica 都出名可靠耐用

本身Minolta 迷，不過都唔太建議，除左xk其他全部得1/1000快門
其實135單反一套夠喇，買多套旁軸，再買多套中底
再加幾部冇得換鏡135/120旁軸/傻瓜夠晒

Canon new f-1
是但一部m mount福仔
Fuji 645/67/69
是但一部梗鏡旁軸
玩住先

FM2建議eBay 搵
比人炒到仆街

有無巴打可以教下我xa傻瓜機個對焦點先可以易睇d

前日比完運費，
今朝DHL就打黎 真係好快

好大箱野 成7kg

佢入面所有野都包好晒

一開始以為中文說明書黎,但入面全日文

仲有兩隻舊款既sekonic,tested working

插晒手柄、鏡頭、片背都幾重,2kg+

有埋個ground glass背,可以preview tilt shift

有一堆52mm唔關事既colour filter
最開心係有兩塊Nikon既紅、橙filter

-

為左試機無咁燒錢
我放左筒過期唔知幾耐既Konica Color 100

出黎只能用兩字形容: 恐怖

同一日都收到2017年尾eBay既集運通知
即刻狗衝去拎件開箱

為左配合我呢套Full Set既635

我終於搵到個原裝Hood比佢 一家團聚

全部近乎Mint既35 ECR
OM 35 EC既黃斑連動對焦版
自動光圈快門 對我黎講係有黃斑既傻瓜

有盒既OMG，其實無乜用
純粹個名同有盒，岩先試完正常

我第二部既Nikkormat FTN
因為太重，本身都好少拎出街
而家有兩部可以情侶機出下去

早期既Yashica-Mat
機頂同皮套個舊Logo真係好好J

2017既貨終於收晒，寄望2018了。

M6

屌你老味ebay真係害撚死人
諗住買個hood，屎忽痕掃多兩下又買支鏡

返工冇野做，上去兜個圈
咁就買左支鏡

不過EBAY其實好多HIT ITEMS都有炒風
特別歐洲貨
港元弱撚到

BTW深巴都今日先收2017年野
我都係早佢一日咁大把

買日系野多，主要幫襯日本仔
寄又寄得快，感覺又穩陣d
同個俄仔買部蘇聯機，包裝幾乎冇做保護
美國用usps又寄到冇左影

德國佬又包裝大幾倍再加大量報紙

上次俄佬寄鏡都ok ，係好撚多膠紙 包到成個土炮炸彈噉

補圖 dklm

Suoer23可以上Polaroid背用盡張pack film

super 23 only mamiya背
可以玩645,66,67,69

如果玩Polaroid要用Mamiya Universal

但Universal無bellow背，無得玩tilt shift
我唔玩Polaroid所以買Super 23

都無停 日本大把貨

玩om機玩左一年 期實佢成色好靚 係睇你上乜鏡
唔係pro但想分享一下

咩菲林 幾靚

[member]之前買菲林係去昭和，因為之前好似好多款就吸引左 但諗諗下真係幾貴下，有冇邊間多啲款又比較抵

Fail

Super 23 Tilt shift 有無限遠?

加個鬧鐘仔擺係街分分鐘有人報警

昭和不知幾正
人又nice
又多囡

買左部om1 做左水魚
想問下沖掃仲有邊到質素好d
岩岩沖完第一筒菲林，已泥足深陷
同埋如果要曬有冇得淨係拎條底片去曬一張？

幾筒既話就留翻喺香港買，
我之前買50筒以上就一定係淘寶。

沖先奶野，沖撚到我條slide蛋捲咁，拎黎食咩屌佢老味

香港全部價差唔多， 原本最平既OPP已經去到dotwell價

屋企有部minolta xd 但聽屋企人講話發左霉
但又唔知係鏡頭發霉定點

想問下大家知唔知邊度有得整？同埋整嘅價錢大約幾多？因為怕比人當水魚呃

唔該哂大家

達叔

其實肥花買機 中伏機會大唔大
睇中咗部不過又驚中伏
利申：新手

新手點都要交下學費

[url]沖曬都不了啦

去返啲老字號沖scan仲好
自己google扒下文 新登舊登都有講唔少

總之係嗰間野就不了 [/url]

公道講句
正片大部分店都係交lab 沖再拎番黎自己scan
所以應該唔太關佢事
孿哂可能係你筒菲林過期太耐

佢自沖果d 我就唔知啦

俄仔要睇賣家，我好彩次次都包到實，琴日先到咗

我果筒新架有排未到期

菲林/數碼/鏡頭都中過伏

達叔基本上唔整電子機
不過巴打應該先拎上去講係屋企人比嘅
唔係一般街買嘅
咁嘅話如果唔係壞電子野要換零件
佢都會肯同你做CLA

我試過拎老竇部FG 比佢
佢check 過電子同測光冇問題
先肯同我抹乾淨機身鏡頭同換埋棉

不過咁都要900蚊同要等一個月

如果巴打係珍重呢部機嘅就應該先去問下
達叔如果唔肯先再搵fb 蘇師傅或者利時林師傅

BTW
以上兩位師傅你預計係500蚊以內
達叔出名而且唔係咁憂做
所以會貴啲同耐啲

佢手勢係唔錯

我同夕巴都好想換頂其實

之前我哋試過兩個麻甩佬咁樣拎出去

咁樣出街其實好閒
有日你係街見到有人拎住rz67 掃街
可能係我，到時say個hi

我仲有個pd chimney finder
不過垃圾到仆街

幾時黎個mamiya掃街團

呢排係啲facebook group 見到你啲菲林相
唔小心起左你底
真身幾靚仔

我係油頭毒撚

巴打肯定食女無數

屋企人既機，達叔整到會幫你整

lm
利申：死毒撚

不過900蚊 海綿加抹鏡...
多年無搵達叔，唔知而家咁貴

好 唔該哂大家！
我上網再揾下3位師傅嘅資料先
因為屋企人都唔想部機擺係度唔用 所以都會去問下！
唔該哂各位

Mamiya Super 23
正式試第一筒菲林
Kodak Portra 400

因為明珠今朝msg我話壞左機無得沖C41
焗住是但求其喺旺角去左金鈿
Scan得好衰，好多一點點喺個頂到
翻去自己Scan多次好過

又壞 早幾個禮拜先壞左次

d相好有質感嘅感覺

我有兩個l39 to m adaptor
一個雜廠一個leica原廠
但唔知點解我用落m3到
原廠個個去到6feet之後
再fo近d個黃班就唔識郁
反而雜廠可以遠至近都fo到
有冇巴打知咩事？

邊個野？
個leica adaptor?

我上次去銅鑼灣嗰間負沖+scan 120，唔知佢點搞搞到底片爛撚哂

屯門明珠無得沖真係唔知去邊可以搞
不過明珠D色有D重口

之前沖slide，沖都ok，但scan真係自己再scan算

今日去油塘影相時，跌左呢舊野 中間支銀色
有無巴打知道邊度有得配返

唔記得講

部機係FM

自己scan d 器材又要咩價位，上網check日皇果部ebay都起碼要成七萬

【我分享給你一個淘寶頁面，快來看看吧】 點擊鏈接，再選擇瀏覽器打開；或複製這條信息￥rU6U0PnNPO7￥後打開👉手淘👈

Canon 有部千幾蚊

多謝大盗巴，但唔係搵呢支， 係圓形中間呢支
淘都唔知搵咩keyword

d菲林又係一個學問，呢d天氣我用400係咪正常，諗緊狂入手d 400菲林

質素差唔差太多

同埋想問有冇得就咁係條底片揀曬一張4R

首先好少會就咁有呢條杆賣，
咁岩淘寶個零件係少有啲既有花版，
自己諗下值唔值先，或者等下。

【5888. 尼康 Nikon FM 三花 胶片 相机 零件 配件 回卷桿 把頭】點擊鏈接，再選擇瀏覽器打開；或複製這條信息￥k67i0PnnGCg￥後打開👉手淘👈

哈哈，你好彩
我咁岩醒起我堆機入面有部FE零件機，
理論上係岩用既，如果有需要留個telegram

日光日白用iso1600都試過

我試過hp5日光日白方落Canon A-1谷12800
FM2都好似試過，最細光圈、最快快門